日經：預測2021中國經濟增長8.2%

日經QUICK新聞匯總的中國經濟學家調查顯示，中國2021年的實際國內生産總值（GDP）增長率預期平均值為8.2％。預計將實現10年來的高增長。雖然經濟復甦範圍擴大，但企業債務違約將構成經濟下行風險。

中國雖在新冠疫情蔓延的1～3月轉為同比負增長，但卻先於其他國家控制住疫情並轉為復甦。10～12月的增長率預期為5.9％，預計比7～9月（4.9％）有所加速。根據預測，2020年全年增速將達到2.1％，是主要國家中唯一實現正增長的國家。

2021年增長率預期範圍為6.5～9.5％。在35名經濟學家中，26人的預測超過8％。預測增長9％的野村控股的陸挺指出，作為基礎的2020年數值較低，中國經濟將繼續從新冠大流行中復甦。預測增長8.4％的巴克萊銀行經濟學家常健列舉的原因是，出口和生産保持堅挺，製造業投資、服務與消費復甦。

Cc toy繼續幻想支爆